BNO，可唔可以我去探咗路先，老豆後尾跟上嚟？

我無BNO，但我老豆有，可唔可以我跟主申請人（即係我老豆）申請咗之後，我去探路先，住大概一兩年，然後再等/接我主申請人（我老豆）嚟？

其實連登仔都係睇住份guideline 佢寫左得咪得 唔得咪唔得

你探路可以等開返去個長少少嘅旅行

但都係可以工作？長少少嘅旅行即係照用bno簽證入境？開返係？疫情好返啲嘅時候？

不如你老豆探路你跟尾啦

但我老豆無能力揾錢，過到去係我養佢，佢去到應該係50幾挨近60，所以應該係我主力揾錢養佢，佢探路會好啲？定我探路好啲？我19，20歲，有氣有力做咩都得，我去到做一陣嘢探少少路先會唔會好啲？

英國依個垃圾地方

實際操作上係可以
不過你唔會如期攞到ILR，即你最後可能係7.5+1年先最終攞到BC

即係點都好，都要等主申請人住多6年先得

你地要同英國解釋, 得唔得唔係連登決定

係，5年攞ILR係要主申請人夠5年，佢既dependent先可以一齊攞，
調返轉係唔得，要等主申請人坐夠5年

18以上ok
你可以照5年settle
之後老豆住夠5年佢settle
講咗好多次18歲以上行嘅household member route係唔需要同main applicant 同時settle
因為喺household member route你自己就係main applicant

你用visitor visa 探路囉

連登內政部

打支科興先

Bno主申請人唔係要同時出發咩？
再者過咗18，好似要證明仲依賴主申請人先申請到visa

全家行啦

探你老母咩

依家去火星？

19,20歲姐係無bno啦，咁只可以當旅遊visa咁入境，而家英國果邊好似唔受純旅遊原因既visa申請

順便幫我探祖迪做緊乜嘢 可以嗎 問佢一切安好嗎 仲需唔需要錢 thank

依個時間段冇乜香港人答你問題，不如過多幾個鐘先再問？

即係我只需要夠錢交自己加老豆嘅NHS
剩係自己去住五年都有ILR？

利申老豆七十仲要睇住阿嫲九十幾
自己無BNO

冇太空人
你老豆要係英國開始住先計數

政府文件寫法就係
實際上唔保證
因為比成年子女去喺英國immigration system絕對無先例

我唔係樓豬只係case相近

想 confirm 一吓
樓主係唔係 97 後出世, 過咗 18 歲 (即 18 至 24 歲)
如果係就可以囉

後生去探路可以用咗youth mobility先

點解？係household member route?

你岩，界線係97
如果97後出世，但又大過18歲，即係大概97-03依6年出世中既話
只要你老豆老母是但一個有BNO，你跟佢個名入紙申請，你就可以自己出發去夠5年自己SETTLEMENT，佢地去唔去都無所謂

如果你97前出世，你自己無一本BNO既話，你都唔駛諗就算你老豆有，除非你身體智商有缺憾

而如果你係97後出世，又細過18歲，即係03後出世，你就一定要老豆老母一齊去坐夠5年先可以SETTLEMENT到

主要係成年同未成年，依賴同唔依賴既分別

英國唔比未成年人自己去而攞到BC，即係太空人，係一定要有個有BNO成年人帶住一齊坐夠5年先可以

至於成左年但又97前出世既，理應你要自己有一本BNO成行，但如果你都無既，你就可以做成年高度依賴人，但首先你要證明自己差唔多殘廢先會批准你做依樣
而同樣道理唔會比你有殘廢但係自己一個去果邊攞到BC，所以要有個有BNO成年人帶住一齊坐夠5年先可以

乜你講到咁衰架
97 前無 BNO 最多咪去台灣, 去加拿大

你咪又係申請緊

唔好傻啦，你死咗都唔會攞到港共啲賠償！
所有打疫苗死咗嘅人，正苦都會話唔關打疫苗事。
想攞賠償，真係天荒夜談

即刻出發啦，冇錢可以問英國攞，唔驚

老母唔去，老母藍
得我同我老豆去

但我老豆有，可以用佢BNO號碼跟機架嘛，唔係咩？

邊個袓迪

我係，我01年出世，過咗18

認真？老豆去唔去都無所謂？
我01年出世嘅

你可以工作到又自己住已經證明你唔洗靠你父母
隨時唔會合資格俾你BNO visa入到
同埋dependant要同main applicant(s)一齊住
除非the dependant in question係第二道讀緊書
冇BNO就正正常常靠tier 2入喇

唔做大食懶嘅我
我有手足，自謀温飽

我喺香港都叫做係同父母住，咁樣得唔得？定係英國都要？

正常bno visa附屬子女要18歲以下, 除非你向英國政府證明到你老豆冇咗你就會死嗰種

上面又話01年出世嘅都有，都可以申請嘅？
仲話個界線係喺97

支那呢？垃圾都不如

一兩年後出唔出到香港都唔知

97後又過左18歲應該可以太空人
18歲前就唔得好似係

如果樓主夠18歲，可以唔使等主申請人夠5年，自己已經可以攞ILR

Children 18 or older

You or your partner’s child (18 or older) can apply as your dependant if they were born on or after 1 July 1997. They must apply at the same time as you.

Other family members who live with you

They must normally live with you, unless they’re living away from home to study.除咗讀書之外一定要一齊住

Other adult family members (18 or older) can only apply if they are very dependent on you for their care. For example, they rely on your care to perform everyday tasks because of illness or disability. 除咗高度殘障要人照顧之外唔符合符合資格

This includes your or your partner’s:

parent or grandparent
brother or sister
son or daughter
If eligible, they can apply as an ‘adult dependent relative’. They must apply at the same time as you

自己唔係BNO visa都唔太熟
佢一時過十八歲可以一齊報
一時又話高度殘障先合資格
我都唔知佢點
我理解就係冇得俾你一條友咁入英國做嘢
啱啱撳佢個網站有個叫 youth mobility嘅visa應該啱你
不過傳統上加拿大都係容易入過英國

啱呀垃圾地方
唔鍾意千祈唔好嚟
費事你嚟到英國成個怨婦咁
一日到黑喺度嘈

50幾60點解搵唔到錢....
一齊過去一齊搵工啦

上面巴打都有提，官方對over 18仔女嘅講法有啲亂.
但原則上父母仔女要一齊申請, 等佢批先得.

我倒番轉，我有bno老豆無，老豆60幾，佢叫我探路，佢就留香港搵錢，我唔夠既話，佢補充
但我有錢夠突

而且我老豆好串，上年仲話佢有bno就乜柒搵大錢，跟手依家話帶埋佢去就耍手扭頭，話要留香港做support

其實主要係問97-03呢班人settlement問題

over 18仔女係今次bno visa下係獨立出嚟一條route
可以帶自己嘅老婆同仔女

香港攬炒之父都唔識 搞到螞蟻上唔到市嗰個英雄

97淪陷之後出世嘅bno holders嘅仔女
基本上可以用返兩個指定嘅category嚟cover
所以冇問題

問下祖迪係邊都唔得

就係份guideline冇寫

無寫咪即係得
settlement都係上網申請

冇人知，有2個説法，有人話得，有人話唔得

我而家繼續圇緊個Immigration rules appendix
由Settlement on the Hong Kong BN(O) route開始睇
佢係完全無一個位講述關於Household member即97-03呢班人嘅Settlement條款
而97-03亦都無可能會落入HK 59.1嗰條條例 因為佢入面講明係當個人係要用adult dependant relative身份去settle先會用得着呢條例
條款呢D嘢好講捉字蝨

佢應該做唔到勞動力嘅工作下話
50幾近60，唔係fit嗰隻，佢去做都驚驚地

我夠，但下面又有人話要等主申請人
呢啲究竟寫喺邊啲條例度？

唔可以

冇寫即係冇特別要求

係無講過

我都係老母有bno我冇
所以老母係經app，我係上visa centre
上次上簽證中心對身份，個職員話補封信俾佢哋申請就可以去先，bno行後
但實際你都係問返官方